［突發］美國國防部長馬蒂斯辭職

US Defence Secretary Jim Mattis will be retiring ”with distinction“ at the end of February, President Donald Trump announced on Thursday.
Mr Trump tweeted that General Mattis ”was a great help to me in getting allies and other countries to pay their share of military obligations“.
It comes a day after the president’s controversial announcement that all US troops would be withdrawn from Syria.
Mr Trump did not name a successor, but said one would be appointed shortly.
In his resignation letter, Gen Mattis described his views on ”treating allies with respect“ and using ”all the tools of American power to provide for the common defence“.
”Because you have the right to have a secretary of defence whose views are better aligned with yours on these and other subjects, I believe it is right for me to step down,“ Gen Mattis wrote.

Mr Trump announced his decision to withdraw the 2,000 US troops from Syria on Wednesday, asserting that the Islamic State (IS) group had been defeated there.
The news, which was met with strong criticism, is at odds with Mr Mattis’ position, who had warned that an early withdrawal from the country would be a ”strategic blunder“.
US troops have helped rid much of Syria‘s north-east of the jihadist group, but pockets of fighters remain.
The White House would not give a timescale for the withdrawal but defence officials quoted by the New York Times said President Trump wanted it done within 30 days.

Mad dog都唔夠trump 仔玩丫

Trump 明明話請個喺一方面最叻嘅人跟住放手畀佢搞

我落完柯打咪放手俾你搞
有咩問題

雜總

Jim Mattis真心勁又熟悉中國，真係唔應該換人。

咩事

等睇膨屍辭職

佢唔支持撤軍 應該

My views on treating allies with respect and also being clear-eyed about both malign actors and strategic competitors are strongly held and informed by over four decades of immersion in these issues. We must do everything possible to advance an international order that is most conducive to our security, prosperity and values, and we are strengthened in this effort by the solidarity of our alliances.

Because you have the right to have a Secretary of Defense whose views are better aligned with yours on these and other subjects, I believe it is right for me to step down from my position.

同trump意見不合
respect

鬼佬意見不合就辭，就算高薪厚職
香港果d就u always agree with your boss

TRUMP在叙利亞撤軍，係違反美國利益
會令俄國在中東坐大

伊朗、伊拉克什葉、叙利亞連成一線
威脅以色列、信尼派安全

正常軍頭當然唔支持

你係鬼，你講薯片壞話

唔只軍頭
民主黨
共和黨鷹派
以色列
幾乎全線炮轟都似

好擔心

我又唔信全球d鬼佬係咁啊

人地做得依個位，佢唔做都有大把私人公司揾佢

佢老啦….其實佢要休息….

鬼佬政客係有風骨，下下用香港人普世價值睇唔需要討論下去

咁美國下年咪好多高官大洗牌

true

幾千年服侍主子既基因你估講笑架

出返去私人公司 人工多好多啦

點解？

最慘係唔單止"華人圈"係咁
係成個亞洲都係
你睇下日本韓國
儒家思想
外國：意見不合就辭，下間公司繼續慢慢做
亞洲：意見不合辭職=無限loop搵工辭職都得